{
    "quizzes": [
        {
            "title": "Modelos Atômicos",
            "icon": "../../assets/images/icon-html.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual das seguintes afirmações sobre os átomos é verdadeira?",
                    "options": [
                        "Os átomos são as partículas mais pequenas de matéria que existem.",
                        "Os átomos são constituídos apenas por prótons.",
                        "Os átomos são sempre carregados negativamente."
                    ],
                    "answer": "Os átomos são as partículas mais pequenas de matéria que existem."
                },
                {
                    "question": "Qual das seguintes partículas não está presente no núcleo de um átomo?",
                    "options": [
                        "Prótons",
                        "Nêutrons",
                        "Elétrons"
                    ],
                    "answer": "Elétrons"
                },
                {
                    "question": "Qual é a carga elétrica de um elétron?",
                    "options": [
                        "Neutra",
                        "Positiva",
                        "Negativa"
                    ],
                    "answer": "Negativa"
                },
                {
                    "question": "Quem propôs que os átomos são indivisíveis e não podem ser quebrados em partes menores?",
                    "options": [
                        "Demócrito",
                        "Aristóteles",
                        "Dalton"
                    ],
                    "answer": "Demócrito"
                },
                {
                    "question": "Qual é a massa aproximada de um próton, em unidades de massa atômica (u)?",
                    "options": [
                        "1/1836u",
                        "1836u",
                        "1u"
                    ],
                    "answer": "1u"
                },
                {
                    "question": "Qual dos seguintes não é um exemplo de um elemento químico?",
                    "options": [
                        "Água",
                        "Hélio",
                        "Carbono"
                    ],
                    "answer": "Água"
                },
                {
                    "question": "O número atômico de um átomo é igual ao número de:",
                    "options": [
                        "Elétrons",
                        "Prótons",
                        "Quarks"
                    ],
                    "answer": "Prótons"
                },
                {
                    "question": "Qual é a carga elétrica de um próton?",
                    "options": [
                        "Negativa",
                        "Positiva",
                        "Neutra"
                    ],
                    "answer": "Positiva"
                },
                {
                    "question": "Qual dos seguintes subníveis de energia não existe?",
                    "options": [
                        "s",
                        "d",
                        "f"
                    ],
                    "answer": "f"
                },
                {
                    "question": "Qual é a unidade de massa atômica (u) usada para expressar a massa dos átomos?",
                    "options": [
                        "Dalton (Da)",
                        "Newton (N)",
                        "Pascal (Pa)"
                    ],
                    "answer": "Dalton (Da)"
                }
            ]
        }
    ]
}